# 中文翻译 DreamLang
# Copyright (C) 2025 DreamLang 项目
# This file is distributed under the same license as the DreamLang package.
# 翻译者 <translator@example.com>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DreamLang 2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-06-26 12:45+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2025-06-26 12:45+0200\n"
"Last-Translator: 自动生成\n"
"Language-Team: 中文（简体）\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/lexer/lexical_exception.cpp:63
#, c-format
msgid "Lexical error at line %d, column %d"
msgstr "第 %d 行第 %d 列词法错误"

#: src/lexer/lexical_exception.cpp:68
#, c-format
msgid "Lexical error at line %d"
msgstr "第 %d 行词法错误"

#: src/lexer/lexical_exception.cpp:75
msgid "unexpected character"
msgstr "意外字符"

#: src/lexer/lexical_exception.cpp:80
msgid "token type"
msgstr "词法单元类型"

#: src/main.cpp:16
msgid "Usage"
msgstr "用法"

#: src/main.cpp:17
msgid "options"
msgstr "选项"

#: src/main.cpp:18
msgid "source_file"
msgstr "源文件"

#: src/main.cpp:20
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: src/main.cpp:21
msgid "Show this help message"
msgstr "显示此帮助信息"

#: src/main.cpp:22
msgid "Show version information"
msgstr "显示版本信息"

#: src/main.cpp:23
msgid "Set locale (e.g., zh_CN, en_US)"
msgstr "设置语言环境（例如：zh_CN、en_US）"

#: src/main.cpp:24
msgid "Show tokenization result"
msgstr "显示词法分析结果"

#: src/main.cpp:25
msgid "Set default config or specify config file"
msgstr "设置默认配置或指定配置文件"

#: src/main.cpp:27
msgid "Note"
msgstr "注意"

#: src/main.cpp:28
msgid "If source file has no extension, .zv will be automatically appended."
msgstr "如果源文件没有扩展名，将自动添加 .zv 扩展名。"

#: src/main.cpp:35
msgid "Compiler"
msgstr "编译器"

#: src/main.cpp:36
msgid "Copyright"
msgstr "版权"

#: src/main.cpp:37
msgid "Project"
msgstr "项目"

#: src/main.cpp:66
msgid "Cannot open file"
msgstr "无法打开文件"

#: src/main.cpp:89
msgid "Tokenization result"
msgstr "词法分析结果"

#: src/main.cpp:99
msgid "Total tokens"
msgstr "词法单元总数"

#: src/main.cpp:101
msgid "Lexical analysis completed successfully"
msgstr "词法分析成功完成"

#: src/main.cpp:102
msgid "Found"
msgstr "发现"

#: src/main.cpp:103
msgid "tokens"
msgstr "个词法单元"

#: src/main.cpp:107
msgid "Lexical Error"
msgstr "词法错误"

#: src/main.cpp:188 src/main.cpp:196 src/main.cpp:201 src/main.cpp:209
#: src/main.cpp:226 src/main.cpp:268 src/main.cpp:279
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: src/main.cpp:189
msgid "Option --config requires an argument"
msgstr "选项 --config 需要一个参数"

#: src/main.cpp:197
msgid "Option --locale requires an argument"
msgstr "选项 --locale 需要一个参数"

#: src/main.cpp:202
msgid "Unknown option"
msgstr "未知选项"

#: src/main.cpp:210
msgid "Multiple source files specified"
msgstr "指定了多个源文件"

#: src/main.cpp:222
msgid "Default config set successfully"
msgstr "默认配置设置成功"

#: src/main.cpp:227
msgid "Failed to set default config"
msgstr "设置默认配置失败"

#: src/main.cpp:235 src/main.cpp:251
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: src/main.cpp:236
msgid "Failed to load config file"
msgstr "加载配置文件失败"

#: src/main.cpp:252
msgid "Failed to set locale"
msgstr "设置语言环境失败"

#: src/main.cpp:269
msgid "No source file specified"
msgstr "未指定源文件"
